# Тестовое задание #

Разработать бэкенд чата с поддержкой регистрации пользователей. Для реализации желательно использовать websocket и redis.

### Функционал: ###

* Регистрация пользователей.
* Авторизация по логину и паролю, метод авторизации должен возвращать токен авторизации.
* Клиенты подключаются к чату по websocket с авторизационным токеном, при подключении должна происходить проверка валидности токена.
* Получение списка активных пользователей.
* Протокол взаимодействия клиента и сервера, должен поддерживать отправку сообщения всем и конкретному пользователю.

### Реализация ###

Был реализован асинхронный сервер на базе asyncio. Сервер по сути работает в двух режимах "запрос-ответ" для авторизации, регистрации, получения списка пользователей и в режиме publisher-subscriber для отправки, обработки сообщений.

Сначала была реализована версия сервера, в которой шиной сообщений была простая асинхронная очередь, но позже я реализовать шину сообщений на основе redis pubsub механизма.

Реализация на redis pubsub позволяет масштабировать сервис. Так мы можем поднять несколько экземпляров сервера, к каждому из которых подключим по несколько клиентов. Т.к. шина сообщений общая, а не как в случае с asyncio.Queue индивидуальна и хранится в памяти процесса сервера, то сервера получают доступ к сообщения друг друга.

Также я переписал на redis сессии и из них же получаю список пользователей для запроса user_list. С логикой user_list есть небольшая проблема. Она рассчитана на то что сервер завершит свой жизненый цикл корректно и в конце вызовет функцию cleanup, которая "почистит" необходимые ключи. Если этого не произойдет (выключится свет), то в redis останутся "метвые" пользователи. Решить эту проблему можно созданием временных записей (указать expire при создании ключа) и отделением функционала списка пользователей от сессий.
Однако и у этого решения есть недостаток, для подключенных пользователей придется "обновлять" такие ключи, т.е. нужно будет выделить отдельный асинхронных процес под это (как мы выделили отдельный процесс под получение сообщений).

### Установка ###

Нам потребуется python 3.5 и выше, а также желательно virtualenv с pip.
Скачиваем архив, устанавливаем зависимости: pip install -r requirements.

Посмотреть как запускать сервер: python server -h

Параметры доступа к redis лучше переопределить, если у вас на 10 базе что-то есть.

Имеется javascript клиент (client.html в корне репозитория) для тестирования.

### Запуск нескольких серверов ###

Если мы используем redis бекэнд, то можно поднять, скажем, два сервера на разных портах, присоединиться к каждому клиентами и посмотреть как отрабатывает список пользователей и отправка\получение сообщений.
